Ette tuli Mardi Liisu Kasem ja kaebas: Umbes 3 nädali eest käisin Juurika metsa ääres mõisa rabas marju noppimas; siis tuli metsawaht Mart Suchna mind keelama ja ära ajama ja kui ma ei tahtnud minna, waid wastu rääkisin siis lõi ta mind kasewõruwitsa jämeduse witsaga üle minu õlade, kus juures mu pale wäga haiget sai.
Ette tuli Mart Suchna ja rääkis wälja: Marja nopimine mõisa metsas on Krahwi herre poolt keelatud, aga ma ei ole teda siiski marja nopimise pärast löönud, waid sellepärast et ta ähardas tük maad ehk raba pölema panna ja mind kalskaelaks sõimas. Raho kohtuniku trahwi s. §145
Kohtu lubaga leppisid teine teisega iluste ära.
